英國lockdown lock 到好撚悶，求吹水

英國lockdown lock 到好撚悶，求吹水

上年3月WFH到宜家，F2F見過既朋友少過10個，人都癲

響邊區？學生？

出面環境點

我都啱啱到美國，好唔舒服第一次留學

South East
做緊野，毫無動力

係外面乜都無 得閒都係同fd 煮下野食睇下戲

有無偷偷岀去

玩下clubhouse lor 當搵人吹水都ok

I know that feel bro
一個人去外國讀書真係唔容易
where in the US?

唯一娛樂 去超市shopping

why 偷偷出去唔犯法架喎

好想去餐廳食飯

巴打住hall?
如果share flat/ house 同屋frd 比盡都係的2-3個

住apartment

鬼影都唔多隻。。。
利申：small city non-london

我反而幾鍾意lockdown
多咗時間自己煮飯同埋上網睇戲

三四月個排，試過成個星期冇出過去，連續幾日冇沖涼

我個邊反而幾多人

exact7ly
本身好中意煮野食，但煮到悶，要不停揾D高難度菜式挑戰自己

係去超市或者出去曬太陽都搞到好開心
明明就好小事

我southwest
都係lockdown 到好悶

要洗碗抹枱個下好煩

same
takeaway 就算味道一樣，成個package 無左大半（環境、服務etc)

日日係屋企睇戲睇片

想剪頭髮

我都有時隔日冲

太陽真心重要，好彩daytime is getting longer these days

我都係South east
巴打是咪讀PhD

做邊行？

有無保暖心得？英國好凍

dishwasher

已經連續marathon 左10套劇，netflix 都煲爆左

有冇人開始有針打？

New york 交通又唔方便，又要自己煮，出街又驚中武肺，股票又輸錢。錢有出沒入好辛苦，好掛住香港想食牛腩河都唔知邊度有得食

仲有射喱眼睇吓隔離枱食咩傾咩
係出街食飯先有嘅樂趣

自己剪

讀完好一段時間啦
U?

我聽人講話可能會封到七月
唔會係真吧 ？

信唔過自己

higher education/ research
洋葱式- waterproof jacket 包住 wool/ fleece * N layers 包heat-tech under etc.
A cashmere scarf definitely helps.
利申：唔怕凍，just sharing what my friends do

我都讀完，做緊野
有種感覺我地可能係識

我都係起south east 喎
你係south east 邊度

岀去見人開p啦講緊

NYC 支那town 好似幾多 HK food
check out Mikey Chen on youtube

共鳴100%

封到七月英國應該可以收皮

應該唔會既，unless the Tories mess it up again (and the so many fucking covidiots)

勿自爆

驚中武肺，早兩日去過，要reserve先可以堂食，still thanks

無得去賭場打牌

可以分享下英國生活資訊？

其實毒撚一個更開心

自爆識得有人陪唔好咩 ？

女仔容易d，unless you are after a properly styled haircut

可能過多一兩個禮拜會ease 少少呢

後面堅難剪 我都係叫女朋友幫我剪

巴打邊區？

呢句what are you after 好掛住
香港飛髮完全無個隻Feel

northwest

無人invite

London啲公園墟埳到呢..

不過我都覺得最多封到三月中

Lockdown先正

之前九月十月個陣唔係都可以岀下去咩

以家都可以出去啊

NCL?

好似講左預計三月頭開始返學?

我意思係可以坐餐廳食飯，市集有開嗰啲日子

後生仔唔使太驚啦，同埋亞洲人地區應該low risk D
不過public transport 就麻煩d
take care man

係其實我好享受
唔使返工 可以做下運動學下新嘢
多咗好多時間同朋友相處
同朋友關係好咗好多
變到個個都好似best friend咁
心情勁好

然後又爆過無限loop

試下先
我都係自己剪
幾次就熟手

south east 既 west side
勿自爆

都唔知幾時完
起碼有得去餐廳食飯我已經心滿意足

我之前係屋入邊幾乎唯一嘅女仔 一次過幫幾個flatmate剪

我想考online exam

依家覺得去cafe 坐好正 好有in a society 既感覺

有Friend 一齊住就係
自己一個住勁慘

無好啊，ease 就再爆，再lock
情願一野lock到儘
英國本地人防疫真心垃圾

係呀頂
不過自從冇得坐cafe 我都唔會喺街買咖啡 自己喺屋企沖好過

可以試修下
但遲啲想剪短番啲

一個人係外國真係好辛苦好掛住屋企，好撚唔慣，個垃圾citi仲要封鳩埋我online banking,租都交唔撚到

封城最受影響係個班做底層工既人
以家佢地真係同無收入無分別

自己一個住呀
但想見朋友咪落街鳩行囉
沿住條河行行下唔覺唔覺就幾粒鐘

抵距地爆到7彩

其實幾正
好快剪完又慳錢
不過就唔敢試新髮型

香港三十宗 香港人: 仆街喇世界沒日喇
英國三萬宗 英國人: must have sunbath tomorrow

利申無話邊個好d 純粹文化差異

一個人住一間House個種感覺真係
好空虛好寂寞好凍

我果邊少人，悶到今日同neighbour行山

我有個flatmate 直頭剷青唔使煩

我買左幾副board game同fd玩 等緊寄過黎 依家得mahjong

踩單車超正

online exam 係正的
lockdown 都好多好處，但真心挂住可以隨便約朋友，見到同事既日子

我都係剷undercut
唔知叫唔叫剷青

buzz cut?

仲有跑步

我都係 其實自己沖仲好飲 但cafe 真係唔同feel

點解一個人住成間house lol
at least you have a garden though

逐啲逐啲來

花園當然有啦
不過呢幾個星期日日落雨

落街鳩行meet frds 好似有D踩界

當年我第一次去外國讀書都係好辛苦，所有野都要自己搞，人生路不熟，不過回想過去都係一種歷練，加油啊
btw你宜家是咪連同學都無見過，識唔到朋友？我D學生都好鬼灰

啱啱到？ 我個時第一年留學係最辛苦
之後第2/3年會開會慣架啦

Support bubbles

我半年無出街

聼日落雪

我覺得歐洲啲咖啡奶味太重

唔係有fourlough scheme 咩？同埋好多底層工都係essential workers as well

我每星期淨係出一日街去買餸，就快抑鬱而死

落雪揸車真心煩

+1
返左英國四個半月

新手唔好用普通剪，買把thining scissors 好控制好多

70%

佢地好多都係自顧人士咁，稅報得唔高
好似做剪頭髮、Cafe、Bar個d
真係無收入左好耐

我會行公園

萬能key

點做到？！

我都覺 冇garage 又要清雪

做下運動9行下

去超市係我唯一既樂趣

踩單車

+1
lock到就嚟有社交恐懼症

轉oatly 好正

我係學生 之前有返part time 依家都有 furlough

點解我覺得暖過香港

totally....that dilemma of hoping to see friends and scared of seeing them at the same time

可以一試 剪下髮尾

一樣係uk lockdown

有indoor heating 已經好唔同？
之前打風都幾凍下

我都覺得英國唔算凍之前去波蘭每五分鐘都要入一次鋪頭取暖

我反而想英國凍d
依家唔開窗好熱
開窗又驚危險

即係oat milk ?

日復日咁好絕望咩都做唔到 plan唔到

唔跣咩

我都係驚剪柒

近排新出有隻Jörd oat milk 都好正 打泡都冇問題
Lockdown 悶到0 motivation btw

同各位吹左一陣水個人已經開朗返D，借樓上一句，有in a society 既感覺

我floormate啱啱先自爆
佢話12月xmas party個陣
超過20個人開party到凌晨三點都無事

我呢邊announced 咗起碼online到easter

咁又唔好再凍d就會唔想落床依家幾好

係，無左牛奶既so味，但添加一陣麥香

你住太遠如果唔係可以黎一齊玩board game

我倫敦但我比人搞緊

笑死
依家我係1

lockdown benefits: 剪柒左唔出街

無休止咁lockdown

上年諗住頂多都係兩三個月就完
點知搞搞下已經成年

武漢肺炎 我屌你老母

帶冷帽無敵

我係屋企沖都係用oat milk/其他nut既奶
純粹貪佢卡路里比牛奶低

屌班英國豬

新ny狗here
know yr feel
朋友都未識到

依家幾乎係7

樓上返學係講小朋友？
大學應該會嚴d

你地會唔會怕開住窗訓教？？

比人搞緊？

我都係7 (有睇鬚）

唔敢有希望
希望越大 失望越大

即係點搞法

每日叫外賣，zoom上堂

+1
間房暖到著短褲+開風扇

係咪3月就解lockdown？？？？

你夠唔夠膽開窗訓？

變咗爛佬，同印巴佬越嚟越似

次次都係就完之前又extend lockdown
冇希望

夏天開窗訓怕唔怕有蚊？

我想返工
仲未搵到工

開窗睇Youtube 會嘈倒樓下
比人投訴過

我淨係想剪頭髮

我唔剪耐d會變爆炸頭

住flat呢？？？？

lock到唔識同人講野未打針都變左懞仔

好想去旅行
畢業禮同grad trip 都冇埋 多謝中共

最驚好似12月咁解左彈番上仲死

自己剪啦。反正lockdown
剪閪左都冇所謂

冬天電費會唔會好貴呢？

我都係SE

Southwest 撚留名

唔知
我窮L, 住shared house
但比鄰居投訴仲柒喎

除左同deliveroo 外賣仔講cheers mate
好耐都冇試過面對面同人講野

今年都未出過街

southwest+1

真 冇野好睇

唔會呀 但好少 因為凍

我個flatmate係hairdresser
但佢唔識講英文
要Google translate
結果雖然比想像中短但都見得下人

巴打住邊頭

好撚驚有人會爬入黎

好撚悶呀屌你

我連cheers mate都冇講過
去樓下超市買野用機掃barcode比錢 一句野都冇講過 就黎有自閉症

倫敦做緊嘢留名，想約人打波

我仲掙扎緊自己剪定係直接留長髮打結

bristol揮手
今日去 d印度 supermarket買到牛肚雞腎
煮左個麻辣牛肚雞腎， 好 x好食

有冇打畀朋友呀

lol 屋企d 窗唔係半掩式? 最好唔好了咁

southwest 成個郊區咁
悶到痴線

可以試下排counter

自己亂剪

有冇好食sushi 介紹
好想食

去買杯啡都可以有兩句嘢講下嘅

southwest狗也不屌
仲要去邊都遠

間中都有打 但都唔係成日得閒 講野已經口疾疾

英國d壽司去到倫敦食貴野都係唔好食

咁誇張 打多啲啦
我發覺我多咗打畀呀媽之後心情會好咗

冇計
返工搵食係個頭

住 bristol?
bento boss比較好dddddd

下次試下 不過都應該係問我要唔要receipt

係生活都搞唔撚掂，莫講話溫書

其實有冇魚生批發係英國
明明咁多海產

睇youtube片好似好易噉
一自己剪就奶野
唉 唔撚掂 剃咗鬚先

係好撚掛住香港

我叫人幫我剪，都係求奇剪短d，反正唔係幾出街

聽講Soldeli啲sashimi唔錯

巴打做咩engine ?

有 唔係度度有 好多要揸車去

我都覺真係要搵人傾下計先得 d天氣又成日陰陰沈沈咁

好撚辛苦啊，疫情先黎留學，玩鳩自己

你真係要打下比朋友屋企人講下野
如果唔係變自閉仔

係，已經開始自言自語

反而幾鐘意South West

係呀 巴打一個人喺異鄉要注意心理健康呀
我以前就係唔理 由得自己沉落去
結果兩年前有情緒病

follow 佢先
睇相好似好唔錯

最慘我唔飲得啡

車我有
係邊到

唔熟你嗰邊

我淨係試過買一箱箱生蠔開 好大隻好好食

機械工程

利申我都未試過不過聽講以喺英國嚟講 算係幾好

好

真 遠離塵囂

想試啲和牛

我係度睇啲英國資訊性節目，會了解到當地人生活係點，好有趣，好開腦

以前喺香港，永遠用香港嗰套諗法去諗嘢
好多框框，框住左個人
但原來其他地區嘅人，係會有完全唔同嘅諗法

想係間房大聲9叫

得閒可以去下cornwall

好想去 仲未去過
Lockdown 完今個Summer 去先

邊度買？ 唔捨得買……

咩節目嚟

netflix有咩劇介紹

原來會咁大件事 聽日即刻call friend傾下先巴打已經黎左英國幾年？

Southwest

Southwest唔錯 風景又靚 係lockdown先搞成咁

我都有諗過叫我房東拜託佢女朋友幫手剪
佢隻乸唔肯
我諗緊剪完之後戴帽定直接披頭散髮

Mountain bike
放咁啲胎氣

前排睇Sherlock英式口音好正

咁我又撞正lockdown 先來嘅

住house 地下係會驚，好多爆格

有冇節目可以推介下

過到來係咪仲做緊狗

有錢人

已經睇哂4季 仲有冇介紹

最新個套bridgerton 我又冇乜興趣睇

Southwest 邊到？

Bridgewater

B字頭
唔自爆thx

+1再加聽住歌 出街範圍就係屋企同超市嘅距離

lockdown 完就冇事

又要落雪了Southwest

可以睇下
How to Live Mortgage Free with Sarah Beeny
Netflix 有，講英國唔同人面對高樓價，
點解決自己住屋問題

有啲係自己起
有啲人住船

可以睇下channel 4 first date, dating show 黎但係你會慢慢了解多d 英國dating 文化。 仲有gogglebox, 係睇人睇電視, 雖然聽落好on9 但有時幾好笑

Snowpiercer不過佢第二季未出晒
Bridgerton我都有睇 比想像中好睇

覆咗係 #266

香港都有住船

Birmingham?

gogglebox +1!!! 仲有inbetweener lol

birmingham 係west midland
點會係southwest

bristol lor birmingham middle la

睇左第一季
第二季等佢出多d先追

個feel好似成個倫敦勁多旦家人咁撚樣
好顛

似係

冇啊
車方便去遠啲

英國真係幾多人住船 大城市住船既人都唔少

就講就落，仲要揸緊車

英國蚊大多唔咬人，flies先係最惡毒

貴，百幾二百£一個月咁上下

好似tennis 都得翻單打，你打咩波？

黎左4個月，一個朋友都無一星期無開聲同人對話過

讀master我好想返工，沒錢喇

有冇食譜分享下?
我煮黎煮去都係意粉，仲要頹到用超市現成意粉醬

巴打間屋好大？ 二百鎊一個月咁誇

我已經悶到開始睇antique auction

讀書 ???
咁都幾灰

我用罐頭湯咋

start-up demon slayer

start up 都睇左

話說點樣可以係英國睇到鬼滅劇場版 好想睇
比錢睇我都ok 但完全搵唔到link

Bridgerton 輕輕鬆鬆，但好多位脫離現實得太誇張，好似係美國人FF英國野

住船（好多都係舊式）冬天凍到爆

遊艇其實幾正

你仲慘過我

講個interquartile range 姐，好多英國人鍾意開盡個heater，熱到背心短褲

係讀書，黎咁耐ONLINE足咁耐，依兩個星期SEM尾自己係房做PROJECT，野都唔駛同人講 好在我天生自閉格

Same here 悶到就嚟自閉
日日唯一興趣就係煮飯

出去搵貓玩

屋企大部份都係較時間開……

我未熄過apartment 包埋bills

都係睇youtube，中菜就職人吹水/媽媽張，西菜就煮左好多年係個腦入面，start with Gordon Ramsay maybe
如果想新手可以跟下supermarket D free magazine 入面既食譜，講埋比你知買咩貨

咁都真係幾慘
第一年就咁

講緊英國人習慣

我都搵左好耐 都係比錢都想睇下

想易整牛油煎帶子 包好食

真心新手可能會邊嚓膠

一定要較細火 我諗佢識整意粉都ok ga

想比錢睇正版都冇途徑睇

開到個heater咁勁, 會唔會又變到勁燥又要開番放濕機
想像唔倒遲下一家四口住要比幾錢電費

southwest好唔好住？租貴唔貴？
諗住6月過英國，比較緊揾邊區落腳

真係見過兩樣同時開

咁睇黎真係要拎埋放濕機過黎

今年留學讀書真心慘，其實留翻係香港都讀到，又洗少好多，又可以social

晒錢之餘好唔環保wor

睇人啦，我覺得過黎英國好啲，至少做嘢嗰陣唔使比屋企人煩住
係多左家務、生活野做，但都幾充實

online fishmonger 都會有，有間fish society 好似幾高質
另外可以搵啲多日本人住既區，裡面一定有Jp supermarket 賣魚生

btw, 英國水域水質素好似麻麻，應該無sashimi grade 既魚

不要再說了，一早比左一年租，9月果陣無諗過英國會廢到咁

自己起都要買地先不過係平D，但呢邊要搵到好既builders唔容易

會有蜘蛛爬入屋 不了

有次同隻街貓玩完成身fleas

夏天 好多蜘蛛

巴/絲打煮咩多
臨近新年好想煮年菜，但得一屋幾丁友食又煮唔都幾多

自己落手咪得維修嗰d都好少人請工人搞

你地怕/憎肥腳蜘蛛定daddy long legs 多啲？
肥腳好撚恐怖

我早2日出街個陣唔記得閂
返咗屋企之後
有一隻直徑超過3cm爬係我床頭櫃
（不過唔係exact蜘蛛,係近親個種）

自己起屋真係DIY既極致

英國其實由頭廢到落尾。。。不過特別係pre-Xmas unlock 玩爆左，搞到宜家咁

唔使比屋企人煩<-呢個真，余家貧，成屋雜物，屈係屋企讀online course 既話都幾辛苦

有間叫Kazu幾好食

Lewisham

London的話有間叫Natural Nautral嘅日式超市啲魚ok

好悶得部macbook無乜game打到 又無動力煮飯做coursework

英國閪

話說嚟咗英國之後多左好多大陸佬用假相加我IG話想識我係咪有中介公司教佢地搵香港女人移民？

有冇倫敦基巴？ 不如zoom 下傾下計？

屋企自己整拉麵

之前冇嘢做用咗成朝煲湯

嘩巴打咁好運
我自己剷到一忽忽依家日日都帶帽落街
你有無請返佢食野

無聽/遇過，係咪絲打ig本身好多followers

好掛住拉麵

正啊
巴打有無自己整埋麵？我會自己整pasta但拉麵要鹼水好似好麻煩

上年3月提早翻咗香港
本身10月開學想翻去但叫佢話有得online class
果斷冇走..
好彩

唔想煩的話Japan Centre有賣拉麵DIY kit

我都係得macbook，之後頂唔住搵多左部windows黎打機

Shoryu 不了
去食過都唔好食

之前喺英國幾年 然後返咗一陣香港
最近又返返黎

lockdown 搵D 野學搵D 野做, 自由既時間要把握好

本身想買 但今年grad 又唔知會唔會留係到
Btw有無咩game好玩一齊

Shoryu 都不了，巴打住London/ Manchester？
我呢邊如果有Shoryu 會好開心

想整pho 由牛肉湯開始煮 但搵唔到牛骨

Same
本身未 lockdown已經冇咩朋友
肺炎之後最熟個一兩個Friend走出晒英國去第二到
悶到日日上連登R水吹

一係macbook 裝個virtual Windows ?
我玩d好舊既，多數單機strategic 類

我有畀錢佢㗎
25£ 算係咁啦
而且佢又冇工開 靠送外賣
當係互相幫助下囉

樓主返緊咩工？

Lockdown 悶到日日喺屋企打機係咁玩薩爾達BoTW

就算自己一個食都叫做有人係隔離檯
成個氣氛唔同晒

直接去butcher's shop 買
我下個禮拜去買成條牛舌（連利胎）翻黎挑戰

Waitrose 有賣啊

科研

我以前初初黎London嘅時候
都試過自己剷剷衰咗
而且返工會有客見到
結果直頭畀老頂兜口兜面叫我fix下佢
嗰日收工即刻去barbershop
結果要剷到好短先fix到

唔多，仲要非公開。
啱啱見到有條友錄埋音，唔敢聽

Brighton, Eastbourne, Southampton ?

自己一個多數會煮咖喱多
咁佢一大堡夠方便食幾日
有時心情好會整吓複雜嘅嘢食
例如翻版將軍漢堡

笑左

烏冬同意粉都有自己整過
拉麵個鹼水用Baking soda+滾水

成日睇呢個Channel睇佢湊囡同煮飯

似係bot 多

住過 呢區夜晚真係好多醉酒佬

London有更好的選擇相比Shoryu

巴打你之前幾年係讀書？點解番去又番黎嘅？
我過黎唔算太耐仲係識唔到人... 成日掛住香港 其實唔係好敢同當地人溝通巴打你有冇咩心得分享下？

啱啱決定上網學AI

似係，仲要一嚟到英國就好多大陸佬搵我，驚

將軍漢堡有無食譜
我反而心情唔好會想煮複雜野, so that I don't have the spare capacity to stay depressed

我睇過 佢佢仲要牛腱牛尾 應該真係要出去賣牛肉d舖頭

樓主可以入下啲英國香港人MEWE group同TG group，個感覺會好好多。

入個幾個都係長期無人講野

我獨居左幾年

咁有心機成日好想試新野 愈買愈多調味料用一次左放埋一邊

其實好簡單 用日本豉油 味醂同糖整個照燒汁出嚟
求其一塊漢堡扒查啲照燒汁上去
現成漢堡包中間夾煎蛋同生菜
再加啲Mayonnaise
咁就有八成似玉子將軍漢堡

Bristol here as well

本身入左d discord group想搵人入vc傾計 點知計chat room都係無人講野

遲d試下先

what an interesting channel 好鍾意睇日本人煮野，之前睇開呢個：

btw 巴打睇女定睇煮野食為主

Final year+1 預左搵唔到工

我同friend住緊 但佢驚肺炎驚到一次只可以一個人係廚房明明間屋有人都好似獨居緊咁

Cardiff市郊
得間Tesco
冇 online shopping應該會發癲
好掛住London啲野食

beef shin & ox tail waitrose meat counter 都有，反而我呢邊無見過就咁煲湯牛骨(femur)

早兩年為左搵人傾計搵左隻online game
結果因為時差淨係可以睇住人地出團
計又傾唔到，結果搞到總down

笑到痴線

same 仲要好多廣告
呢個post吹既水已經多過我3個group入面加埋

Waitrose Out of stock左好耐

依條友煮海鮮刺身都成日睇
冇結婚一條友住唯有睇人湊女望梅止渴

依家無pub 鬼影都無隻

發晒毛🤢+1

然後我地係到開個新吹水gp第一日之後又係無人講野

唔同field 好難比意見，宜家pandemic era 酒店真係難D。。。加油啊

中左既話唔見面碰到佢碰過既野都會中架啦

利申，同武肺康復者一齊做野緊

咁癲？ 呢個行為科學上係無意義架wor，除非你任何野都唔share，唔會見到對方，每次有人經過都消毒

咁鬼恐怖嘅
成個stalker咁

can totally see that coming
唔好開，輕輕鬆鬆係呢度吹下好過

Hi 人在倫敦

做嘢呀 跟住香港有份job接咗所以返咗香港
返黎嘅原因一匹布咁長
而且有啲嘢唔方便喺呢度講
其實而家lockdown都好少機會接觸local
不過以前我啱啱黎到嗰陣我日日睇英國嘅sitcom
一來想聽慣啲呢邊啲accent 同學多啲slangs
二來學下英國人嘅幽默感
三來有好多經典嘅sitcom
係本地人80後90後一定識
等如我地香港人一定識周星馳啲戲咁
間唔中有呢啲reference佢地會好有親切感
同事 老頂之間 或者同我ex吹無聊水嗰陣間中都會拎入面啲經典gag黎搞笑
另外一樣嘢就係要記下啲英國人閒談中嘅reaction
因為佢地真係好鍾意small talk
但其實對方啲reaction黎黎去去都係嗰啲
熟習咗就會比較易get through到啲開場白
咁會容易啲去到啲深入啲嘅交流
我London其中一個好好嘅朋友
就係我飲開一間好鍾意嘅coffee shop
因為成日同個barista small talk
後尾fd咗成日一齊去飲杯嘢
而家畀到好熟 間中上佢屋企打ps隊草
總之英國人就係一開波真係要假少少
慢慢滲下滲下熟落咗就唔會同你假
fd起上黎可以好真

有冇另一半？

日式漢堡扒汁我係ketchup,Worcester sauce, sugar, soy sauce 4:4:2:1 ratio 加少少牛油同麵粉

我本身無係呢邊讀過書所以想請教你地一樣野

有次我係連登見到自己住個區既巴打
佢又有留tg，咁我就想當識個朋友add佢傾計

點知佢好有性格咁同我講我唔用英文就唔同我傾，其實佢係咪想串我融入唔到當地 ？

邊度搵到豬柳漢堡
Tesco sainsburys 唐人街都冇

麥當勞早餐唔係總有咩 ？

講緊急凍嗰啲買返去自己煎

有

可以試下去Iceland or 專門買雪藏食品既地方搵下

好 第一步睇下sitcom先 疫情過左試下同local吹下水 多謝巴打嘅提議

Aldi有

巴打你係留學？

咁有趣？應該純粹個人問題（例如我其實打中文字好撚慢，仲要用兒登最憎既拼音輸入法，比人話5毛添，我淨係上連登先會打中文）

融唔融入，同你同香港人講咩話無必然關係

其實有兩類人
一類人會想講返廣東話因為有親切感
一類人會想淨係講英文因為想英文進步
兩種心態都啱
我初初黎嗰陣同我中學個兄弟一齊住
但我地喺屋企都會講純英
真係好大幫助 因為對住佢唔怕瘀
所以大家可以放膽岷葥
但係
因為長期講英文
令到大家之間開始有層好薄嘅隔膜
然後一年之後大家疏遠咗
當然當中都會涉及其他因素
但我相信語言令到我地兩個個親切感唔同咗
或者係表達方式 或者係內容冇以前嗰種柴娃娃嘅感覺
anyway 上年我同佢fd返
我就同佢講話
既然我地而家兩個啲英文都叫做喺London幾夠用
不如我地講返中文啦 我掛住以前嘅我地多啲
之後就開始咗同佢一齊都會講中文
而家又變返好似以前一齊讀中學升u嘅感覺

get a pack of british sausage, remove the skin + onion, garlic, and chilli powder, pat it into a burger -> pan fry or oven grill

Inbetweeners, freshmeat, skins係90後一輩必睇
The office, the thick of it呢啲就80後睇多啲
00後就應該係Friday night dinner之類
4 channel個app好多

睇黎你無經過當年打機速成左速成輸入法既經歷

咁鬼煩嘅條友
懶係要辦脫亞入歐
又唔係唔識廣東話

陣味唔同㗎

依家打中文全部用手機內置個dictation
細個打Online game 都係 diu lei lo mou咁鬧人
懶得滯冇學過速成依家先後悔

其實我試過識一個絲打同我就用英文打字，同其他人就用中文

搞到好似叫我千奇唔好追佢咁

你又知佢同其他人打中文
可能佢純粹想搵淨係一個人黎練呢

咁其他巴打又講得有道理既
不過我就唔會交呢d朋友啦

成日唔夠，要食返維他命d3補充劑

真係無，細個唔打機

因為大家一齊係出面做野，呢到圈子好細
咁岩有次同其他人傾計問到番黎

可能佢真係想搵個人練下呢...
不過其實我除咗屋企人之外
就算喺香港都係打英文為主
打中文字太煩

嗚啊，莫非樓上誤會左，missed the chance to be the special one ?

其實好多食品都已經添加左，再加supplement 唔會差太遠, 除非你咁岩唔食fortified food

有冇flatmate ?

佢同其他國家既人合租
追BBC，大學生，搵我連大學都上唔到既人黎練習

不過都過左去咁耐，以家諗番起呢件事好奇想問下大家啫

要視乎邊一個城市

香港都好悶啊 屌波又冇得打 運動又冇得做
日日屋企zoom

屌你老母 流感搞到又封城 又乜又柒
好小事姐 成班恐懼撚 唔應該俾正苦搞到我地失去自由

幾靚女

到步半年
Lockdown真係好悶
原本無諗住留低
依家焗留
呢邊又無咩圈子

出面好多人行山好熱鬧 x(

周街都係人
完全唔覺lockdown 緊

個面啲gym係咪全部閂晒

之後會越黎越多香港朋友

冇bno咩？

夠18就好考車牌
如果唔係真係好難生活

宜家過去難唔難搵工

巴打做邊行？

£25都幾高級個價
不過剪得滿意嘅話點都會值回票價又可以識到個friend

有另一半都悶？

考到都冇錢揸車啦

考咗唔一定要揸
第一起碼有一個比較好嘅id先
第二你話你住紐約 你可以用zipcar架嘛

巴打知唔知邊頭多日本人？

比老頂兜咁大獲
我依家都fix到就見青 想死

等我暑假學下先，話時話紐約有冇黃店

唔係特別熟紐約 但係蘋果話有

Lm
Same here

美國疫情都嚴重 小心

我個個好多人講野

咁樣係online game 會無朋友

你揸唔揸車？

You are not 呀窿

兩個一齊人悶

美國二手車可以好平，一兩萬港紙都可以唔錯，但要小心揀

London West Acton

做野定讀書？

講咩多？

未有車牌。。。之前安排都趕唔切黎之前考。。會去英國即刻學

咁建議你搵啲大城市住
但大城市啲租就相對貴啲
用Bristol 做例大約600鎊單房or studio
700 -800鎊左右係其他town 仔可以有兩房加泊車位
但點解搵southwest 落腳嘅？

倫敦又話有雪得嗰幾粒仔

shoryu 已經係英國數一數二好食既拉麵

好驚呀屌你

我果度幾大風雪下

學到野 我睇黎睇都係美國sitcom 試下睇英國sitcom先

今年northwest Yorkshire個邊好似好大雪

Lock down 有無用

我呢邊得啲雪毛同落雨冇分別

好睇+1, 但已經四年前，而家住船好似冇咁易

我呢邊淨係落過一次雪

Exac7ly
出面幾鎊一杯就係食個環境

已經set曬delivery slots
街都唔洗出

自己一個住

咁仲慘

p.s.又話有雪，咩beast from the east
英國大交合仲流過香港

我依邊唔會買到依D材料，有都勁貴，我諗淨係整個湯都貴過出去食一餐

下25個價算低價位
我啲fd剪開50

我其實係2 公婆去，留意 southwest主要係無 idea揾邊，之前見 youtube有人介紹過Sutton 方便出入 london CBD, 所以由依邊睇起

我有車牌讀緊書，第一年住左係city center啲student hall，600鎊一個月studio
下年想住遠d既house 可以泊到車，但又怕返學唔方便，學校都係city center無車位

返學就無計啦
除非你大把錢
唔係嘅就grad 咗先諗啦

London 同southwest 有啲距離喎
定你講緊London 嘅southwest

因為Lockdown真係好悶 成日係度諗如果我有架車就唔駛屈係間房，哂曬過黎D時間 好想出去周圍遊

Sutton 坐 Train去 London ??
考慮可能會係 london 揾工ja

一般都難，除非特別缺既工種
閣下咩界別？

咁又跨D 不過連鎖拉麵應該可以入圍10大

lock 得正確係有用的, 宜家慢慢回落，但如果距好似上次咁on9過早unlock 就真係日落國了

落左幾分鐘，一陣就融晒

Sutton 係 London 嘅southwest 啦

叫Escort

好多city centre 都無車位（想比錢都無），好麻煩，好彩既會有免費x個鍾街泊，唯有落堂出黎換位囉（great opportunity to practice parallel parking into a tight spot )

咁random 既
伴遊
姐係ptg/bf

英國有咩拉麵好食？思鄉病發作

仲少過上次

我每兩三日就想出一次超市買餸當出去行下

一個人既話真係好易變抑鬱

雖然揸車係方便，但真心建議25歲之後先揸，25歲之前保險千幾£一年，都算係一筆大開支

冇咩專長 想搵返超市返但唔知市道
同埋英文好半桶水

我east of england成朝冇停過

Escort 貴過Ptg/bf 好L多, model 級wo

想搵超市工準備多d做情境題既秘技
呢度已經閘走唔少人

超市我真係無點見過本地之外既人做過

讀書

俾我就可以砌隊籃球隊出黎啦

咁唯有到步後見步行步

倫敦都見唔少黑人做超市
但搬出左倫敦就少

頂睇錯左你個留言做「咩叫escort」，自
Purchased relationship not my cup of tea

本地超市英文差應該唔得、好多人問野
我都無見過non local 做超市，中超就得

神交為主

係咪全部人都集中晒係倫敦周邊

而家食唔到啦

抄低lockdown完去食

雖然唔係拉麵 但koya真心好食

做邊行?

自己起屋係屈機，唔好比地產佬去控制你起居空間

咁你做Escort, 有錢收

揾空地唔易，節目啲例子多數係祖宗留落嚟嘅地，而家未必有，不過揾到真係屈!

而家追緊 bbc 1 朝早嘅 homes under hammer，有啲成功，有啲失敗。幾好睇! 可以試吓。

好悶阿

仲以為你講Bath Bristol Exeter個堆
Sutton聽講算係安全
London其他可以考慮下
Richmond, Kingston, Hampstead都唔錯
不過搬之前最好實地睇一睇
同埋記住唔好住近council estate
下面個網可以check crime rate

University of Zoom

讀咩科？好多做lab 既都比武肺搞死

咁點解決性需要？

如果唔介意試下揾學徒種類既工，呢D永遠唔夠人，英文同老闆溝通到，個人勤力啃學野應該ok，不過人工就低D

無資格做
閣下對escort 好似好有研究，玩開？

倫敦有班杏家橙Landlord 屌閪當交租

Kanada-Ya
Koya 烏冬 聽聞都ok
都係london

不過呢種我見大部分都係十幾歲開始跟起
廿幾歲先開始跟好似無咩點見過

科研
你呢？

心事台台柱
你都係英國？

可唔可以屌屎忽當交租

無乜性需要

一解左慢遊london試下先
上次遊英國住london一星期都唔夠喉

唔係倫敦，但係求租客

你要人分租？ 定買左？咩City?

我讀過油漆
唔知跟唔跟到人學... 識識人先得應該
Anyway 多謝巴打意見

個心事台死左啦好掛住個post以前一悶就入post傾計 好似24/7都有人咁

係阿 我琴日都入過黎 話想搵牛骨但搵唔到個個 唔知你記唔記得岩岩訓醒食完飯又開始好悶

會唔會係無人廿幾歲先開始呢？

我識有D老闆都唔太中意呢D後生，因爲無咩責任感，成日飲酒9fing，不過無得距揀

如果人工一樣出甘低（不過應該多過deliveroo / 底層sales etc.)比我都揀成熟d

比你上得既都唔方好野

Junkies

鬼佬o甘粗壯你頂唔頂到啊，一晚就變成：

有間叫yamagoya幾好食

講笑啫，我自住一間獨立屋，4房
有時收工番到屋企靜英英真係好down

噢係窩，sor I'm not good with names esp when there isn't a face to associate with it

我今日去左butcher's shop 買左牛舌了，見到好多牛骨

嘩屌，1個人住，又大又空曠，會好blue

無想過分租出去？

我有段時間都跟過裝修，好老實講佢個人工真係未必夠你係到生存，要打兩份工

Ireland 有咩攪，創業 創新科技 Accenture ?

好再毒撚性格同埋都過左咁多年慣晒

唉香港人命苦 移民頭幾年真係崖世界

有時香港屋企人會黎渡假，唔通趕個租客走咩

好核突可能我本身唔中意食內藏牛吞之類個d野依家見到有d好奇牛吞係咩口感

種下野，釀下啤酒。 我同個fd 煩緊住倫敦邊到好

呢d咁高技術既野我真係唔清楚

咁Ireland 有咩做? 買Shisha 難唔難？

呢邊佢地燒大麻多
種既話以家都比大陸人包攬晒

唔撚係掛，大陸閪種大麻

咁低學歷又無人投靠既話其實係咁架啦

種左好多年架啦，偷渡過黎搵錢，爛命一條

Shittttttt 去到邊衰到邊.......... 咁大間屋一條友識個鬼妹ma

Belfast 短租應該都有得做？好似幾多人 England-NI 兩邊走
不過自己一個住慣左好難想同陌生人住，回不去了

因為我番外賣檔長期唔係屋企
一陣比人偷晒我d lego點算

不過真係有人需要幫手既話都應該會幫既
不過一定要我用英文個位巴打我打死都唔會幫架啦

黎左咁耐真係對鬼妹無咩興趣

宜家係好核突，但去左皮之後其實距只係一條肌肉，同其他内臟好唔同，唔會話有血味

因爲條利成世不停發，所以口感會好彈牙，舌尖少FAT比較脆,舌根多FAT會彈中帶lum

一條友食一條牛脷.....堅。 住左Belfast 幾耐？ 點解住Ireland?

睇過報道lego 好值錢，過去幾十年升得多過黃金
外賣檔請唔請港人移民？
好人一生平安

住Ireland 唔係我，我係south east england
去左皮同根應該净返1kg度，幾日就食曬啦

South East England 住大屋

想知係英國係咪正正常常打份工，就已經可以住300呎 有車揸，得閒出街食下飯咁

外賣檔好多時都請人既
不過大前題係你接受到同大陸人打工or拍檔

用我係北愛爾蘭做例子
十間外賣檔大概得番三間係香港人
然後裡面有兩間都係家庭式經營
得番一間通常都唔會點有人士變動

不過無論係咩人都係，十個有八個老闆都係

300尺即係幾大 ？
係英國揸車除左倫敦之外其實好平

我諗係studio flat/ one bedroom size啦

300呎難d喎 因為london以外好少300呎以下既樓

好多studio坐底都300呎以上

我呢邊黎講呢種大概£500月
養架車我當百幾鎊一個月
出街食餐飯幾十鎊
咁正正常常有份full time又真係好似得

真係閒閒地都大過香港大部份住宅

屌，係香港打生打死都未必有個安樂窩
咁計落人工可能少左，但生活質素未必會差過香港

係咯，倫敦以外300呎o甘細好難揾

housing 睇地區，share flat/ house £300-600不等

養車可以平可貴，一年TAX £0-150; MOT £55 max; insurance £3xx-1xxx

咁如果你係一家人咁過黎其實真係唔錯既
不過如果你係單身既話咁我會建議你係香港搵到另一半先

利申，咁多年都係單身

倫敦以外，買間2 bed flat舊樓, 700-800sq ft 都係200-300萬，meanwhile 香港D棺材盤都成700-800萬

巴打係度幾耐？爲何不試下鬼妹？其實幾fun

不過flat多數leasehold
要俾service charge 同ground rent
不過點都平過香港

ground rent 好似最近改左：
香港就2047姐，呢度最長990年leasehold

十年啦，d鬼妹又燒煙又老得快
咁我又唔係想電玩下，咪算囉

我想問英國個邊地稅係租客比多定係業主比 ？

existing leaseholder好似都係要繼續俾？

我未出過剪但我flatmate話平均10-15 搞得掂
我都唔知

10-15係搵中東佬剪 會有風險

唐人街最平都係呢個價位

中東佬barber shop 8鎊就搞得掂
我試過剪得ok 又試過剪柒左個頭

council tax租客比
地稅應該係業主比（好似係）做左幾年租客冇比人收過地稅

2 bed flat 十幾年樓齡左右個d £150k應該唔少選擇

但係要比多舊錢執過間野

乜都講，落雪啲人又影吓相出嚟，得閒又講吓邊度買嘢食，又講吓整簽證之後屌下共產黨咁樣囉
當係大家有個扶持嘅地方。

自從lockdown開始成個人depressed左勁多睇netflix都睇到厭

但又好似係香港人特別鍾意裝修，其實好多本地人係幾百幾千鎊簡單油油翻新下就搞掂

呢邊大部分都係舊樓，仲要閒閒地50-100年舊，但可以maintain 得好好

好似早期join 過其中一個，太多人係新到/未到，比較唔知點，難有共嗚

Since 第一個lockdown 定呢個？我係到Xmas 左右先開始突然好灰，可能季節因素/工作都有影響

呢個啲朋友好多都有另一半陪 我就on99自己一個困喺間屋到

中東佬好多學生價£8 但我都唔想搏，住咁多年都係自己黎/等翻香港

得閒約下frd 行下都要，或者約埋去買送扮偶遇

所以呢到d人好鐘意去IKEA買野，夠平可以久唔久就換

最衰以家封城無得去，係到物色緊d細枱仔
雖然都係到考率緊好唔好自己買木板番黎DIY

你會慢慢習慣架啦，搵d自己一個就可以玩得好開心既興趣做下啦

落完雪凍咗好多

有bno冇咩野 冇咪visa延期

頭先出去買野食凍到仆街

我本身少食魚同內臟，而家冬天+lockdown又曬唔到太陽。可能心理作用啦，我食完個人冇咁down

自己嚟多幾次希望可以剪到正正常常

英國濕凍世界級

依家真係唔知有咩好做
除咗返牛工

都唔係個個可以返工

Thanks for your information.
我應該會住一陣 bnb先再決定 ge.

之前租過d十幾年樓齡既都仲好新淨

不過都係主要睇上一手點keep間屋

屌我明 我以前從來都唔睇劇集
Lockdown咗成年我睇咗 50 套劇 台灣韓國美國viutv乜柒都睇
煮野食煮到由糖醋排骨到港式雞煲都搞得掂

我同你差唔多 都係睇左幾十套劇

好彩唔係用zoom
Marketing and Management，唔洗做lab

已經睇到無野可以再睇 早兩日睇到連登仔講下水道水魚套變態戲諗住陣間睇咗佢，希望唔會嘔
我而家成日打機，但我以前係完全唔打機嘅人黎

我呢邊真係無野可以做，個個禮拜去 supermarket 係唯一既節目
早排連 supermarket 都無去，幾個星期太懶無去開架車，連架車都無電，屌

ytd 一晚煲完左 Alice in the borderland

仲party

問下樓主先, 香港有小熊來電(an)/芝麻來電(ios), uk有咩選擇?

行超市已經係最大娛樂

ps: 今日出左去換軚凍 L到high

Call defender?

特登唔用driveway service ？

有冇人住Reading? 冇工番好鬼悶。

Ching LOTR 定不幸furlough 左？

no worries, 學術研究
做緊野

LOTR 左兩個幾月。

一個人？本身做邊行？開始搵工未？
得閒唯有學樓上話睇下Sitcom準備融入本地生活。。。過多幾個月應該有BNO visa可以返工？

唔係一個人呀，家中老人都黎埋。我自己上年先讀完postgrad，而家先準備搵工。
而家BBC1 South 個soap opera 好X 悶， 好似叫Eastender. 有冇咩好介紹？

Lunar New Year 一家大細咪幾好
其實我都無睇太多sitcom 。。。主要睇netflix 不過樓上有位Ching推介左幾套，話睇左同locals 有共嗚D，好似我地睇stephen chow gum，是有道理的

新年流流好掛住屋企
第6年無得翻屋企過年
宜家仲要lockdown連朋友都無得見

係英國過新年真係好新穎既事

好彩識到D好街坊，識整蘿蔔糕同芋頭糕，同埋去華南行辦年貨，唔係都唔覺係新年。

有好街坊是正的會搵翻舊香港鄰社和睦既感覺
同埋咁多時間可以挑戰下整D大菜，華南行應該mud都有得賣
我住town仔，想去遠D既大型中超都唔得

可唔可以分享你係咩類型既butcher買牛
我唔係住你果邊
但睇過超市d牛唔靚，擺極附近都係得伊斯蘭教既肉店

C打住邊頭？基本上每個城市都有butcher shop, google map 一入就show 曬出黎
又例如如果你o個度有covered market，裡面多數都會有肉檔，有D就豬牛分開兩檔，好似香港街市咁
另外又其實halal meat 都無咩問題既

btw Waitrose D牛都高質、基本部位都有，你o個邊有無大D既Waitrose?

我就係search過，佢都係出最多halal meat比我

我搵下covered market先

一間都無

你講間 supermarket? 我買返牛肚返黎自己整

有冇定期既farmer market?

唔識
我到埗無耐
啱啱搵covered market都好似唔見附近有。。。。

其實halal meat 分分鐘高質過普通non-free range 野，好多時英國supermarket 唔知頹廢定點，放血/清洗得唔太乾淨，而halal 就更加嚴格，仲（理論上）要隻動物健健康康乜乜乜咁 如果無free range 我就揀halal

補source:

ALFU INTERNATIONAL SUPERMARKET
係fishponds

好呀唔該你
我地再研究下

英國D肉真係好平囉，黎到之後食多左肉，肚腩都多左幾舊

farmer's market 可以google 搵之外，可以上local county/ city council 個website search
一般逢星期3/6/日 會出現，係市中心附近既合法臨時檔唔係真係去D農場度買（不過呢種都有，係固定商店）

平得黎高質同食得安心，不過脫歐之後就唔知啦
一塊1kg bone-in prime rib 先十幾鎊，CLS

之前中過武肺應該有抗體
而家日日都出街

你個名感覺好壯下
武肺輕症？
小心South African variant

我wfh 到起碼九月

我麥當勞drive through 落order 時講最多野

病撚左成個禮拜有多
幻想下重感冒一星期，然後味覺嗅覺得番一半

唔該晒巴打

弱弱一問, 咩黎

上門換軚

希望你無所謂long COVID 既情況

我去左 blackcircle果度訂完再換咋, 有得咁好上埋門換咁正